【慎入】台婦全身麻醉做電波拉皮致嚴重灼傷 臉部長滿「葡萄狀水泡」休克險死

為了讓自己看起來更年輕，有些女性會做拉皮手術，改善臉部皮膚鬆弛的問題。然而台灣台北一名年近50的婦女，年初到當地一間美容院接受拉皮時，臉部、頸部被大面積灼傷，更長出大量葡萄狀的水泡，非常嚇人，其後一度休克險死。其友人日前在社交平台公開事件，指摘美容院至今仍在卸責，拒絕賠償。
婦人的朋友在facebook專頁「爆料公社」講述友人慘況，涉事婦人因到美容院做電波拉皮，導致皮膚二級灼傷。從其發布的照片可見，婦人的臉部、頸部、下巴等全部長滿一顆顆葡萄狀的水泡，模樣相當嚇人，而且非常疼痛。
"我這位好友住院期間，我有去探望她，在現場看到真的是心疼到極點，也很疑惑為甚麼做個醫美保養的會變成這樣……這種情形難道只能自認倒楣嗎？"

《東森新聞網》報道，婦人後來往皮膚科求診，主診的皮膚科醫生林上立指，執醫10多年，從沒見過如此嚴重的電波拉皮副作用。電波拉皮一直是很安全的治療，但若操作方式不安全，用家有機會成為恐怖的燒傷患者。
他猜測有兩個可能性，一是該美容院使用的電波拉皮儀器是「山寨貨」，因原廠儀器有安全機制，溫度太高就會自動關閉，但若用了山寨廠商的零件，可能就沒有配置這種安全機制。
另外，他認為美容院不應為顧客做全身麻醉，因電波的能量過大時，當事人若處於清醒狀態，覺得太痛就會叫停，美容師也可以降低能量，下手不會如此重。
他提及，事主身心受創，還一度因為對止痛藥過敏而休克，送往急症才救回一命，其後一度住在加護病房。目前事主臉上的水泡已漸漸消退，但由於燙傷嚴重，且有色素沈澱及疤痕等問題，必須長期接受治療，在外面都只能戴口罩遮掩。林上立提醒，當接受電波拉皮時，應該避免麻醉，適時回饋，才能避免悲劇發生。

呢D就有圖

嘩！好撚恐怖

問世間美為何物

灼熟咗

啲水泡都幾靚

好好奇美容院用咩理由卸責

情願死咗好過

deadpool咁撚樣！

好多提子

換皮？退泡結痂之後就好靚。

dllm 張圖擺link 唔撚得嘅
好彩我碌得快
真係dllm

好恐怖

燒豬脆皮

聽到都覺得好撚慘 實個身同心都痛到仆街

睇

未入黎都估到有圖

好想針爆佢

根本同滾油淋落去效果一樣

泥菩薩

你都有問題既
我寫明慎入架嘛